不知不覺洗你腦嘅社交媒體式 Milton Model

洗梗你腦社交媒體包括：Facebook, YouTube, 連登, 各種藍黃媒體

其實洗腦唔洗好複雜，齋噏、吹水都會做到效果，而比較流行嘅洗人腦方式就係用 NLP 裡面嘅 Milton Model，佢得三樣重點：

1. 省略 (Deletion)
省略人、事、物、原因等其中一啲重要資訊，令你相信 / 依從一啲價值觀。

洗腦例句：
（連登）坐喺屋企做乜鳩，出去抗爭啦！

反 Milton Model 思考模式：
- 坐喺屋企有錯？
- 去邊度、幾時、同乜人一齊抗爭先？
- 點樣抗爭先？
- 今次抗爭嘅主題係咩？
- 如果今次抗爭個主題我唔認同，係咪照出去？
- 我哋出去抗爭完之後，對件事有咩正面影響？

2. 一般化 / 標籤 (Generalization / Labeling)
為事物強加一啲標籤，強硬歸納一啲人事物做一類，嘗試將自己 / 群體嘅價值觀移植去其他人身上。

洗腦例句：
（知乎）這些沒腦子的港毒又在搞事，國家應殺一儆百。

反 Milton Model 思考模式：
- 點定義「港毒」二字？支持香港獨立嘅人？定係所有支持民主自由就係你眼中的「毒」？
- 𠵱班「港毒」做咗啲咩令你覺得佢哋係「毒」？
- 假如支持香港人團結爭取民主自由就是「港毒」，咁支持中國強權統治嘅人可唔可以叫「中毒」？

3. 扭曲 (Distortion)
𠵱個係講梗利用錯誤嘅邏輯、因果關係，嘗試令一啲人事物變成支持該價值觀唧證據。

洗腦例句：
（連登）你買港股就預咗輸錢啦，港股大部分都係支那股。

背後邏輯：
因為大部分港股都係支那股，
你買港股 = 買支那股，
買支那股就一定輸。

反 Milton Model 思考模式：
- 如果我買純港資股，咁唔算買支那股啦，咁我有機會贏錢？
- 係咪因為政治不正確，就忽略咗我可以利用一隻支那股由估值底食到估值頂嘅機會？
- 撇除美股最大嗰十隻，有冇相當一部分嘅美股走勢比支港股更差（記住美股有成六千幾隻）？

結合上述三種類型嘅標準洗腦句式
樓主根本就係垃圾（一般化），佢買乜股都輸（一般化），仲要走去炒港股（省略），你跟佢買（省略）實輸死你。又話自己 underpaid，根本佢揼 code 廢（省略）又冇料（扭曲），𠵱啲廢人（一般化）唔死都冇用（扭曲）。

---
其實𠵱種洗腦句式可以應用喺好多場景都得，而對付 Milton Model 嘅方法就係用「六何法」思考多啲，唔好人哋講乜就照吸收

利申：無牌亦冇上過相關 course 嘅 NLP 高級鳩噏師

樓主窮四代

一般化例子

好文pish

Pushh

講得好好

𠵱個係詳細 Milton Model 嘅表

推

Milton H. Erickson 可以話係現代催眠界之父，而家冇人會咁蠢隻手揸住個陀表咁催眠人，而係透過模糊嘅語言植入你潛意識令你相信一啲價值觀

現代「催眠」可以應用喺 marketing、政治宣傳、商業交易 etc.

NLP 係唔係Natural Language Processing

唔係，你講嗰種用 Dialogflow 做啦，Google 搞晒

以為IT狗淨係睇股票
買內地公司股票政治不正確嘅問題我都有諗過

其實要了解美帝同支港市場佢哋喺唔同 category

美股市場係成熟市場，你搵到隻好嘅增長股鳩坐幾年真係好易賺

支港股市係半成熟市場，所以波幅大升幅少係必然，但點樣利用𠵱種特質就睇你

我就支持港股用估值低買高賣

我細過好悶，睇好多 non-fiction 嘅書

得啦垃圾

幾鐘意你it狗
快d轉工

估唔到IT狗都識幾多嘢
以為剩係會講下IT同屌二世祖

睇下

nlp偽科學

咁有時標題冇可能打晒所有野
一定係揀個重點出黎架

我有個諗法就係買支股就同買中資野一樣
唔理賺定蝕都好
都係有資金流入左支那體系

一般化例子2

係，所以自己取捨，我唔係黃到爆嗰啲人

我一直信奉係 97 前嗰套老土殖民地思想，香港都係借返嚟，從來香港人都係二等公民，所以搵得幾多得幾多，賺錢嘅理得佢黑白黃藍綠

推 成個連登都係濕鳩pr 出po回po放負 passive aggressive

廢港啲二世祖咁仆街值得屌，但同時要向佢哋學習吓 cap 水之道

不過都有少部分二世祖係好人，你肯問佢肯透露俾你

連登仔：坐喺屋企做乜鳩，出去抗爭啦！

lm

連登仔：咪撚信content farm，偽科學啦。出去抗爭啊！

Push

就用你𠵱句玩吓

連登仔 (Milton Model 執行師)
本窮狗 (Meta Model 執行師)

：咪撚信content farm，偽科學啦。出去抗爭啊！

：覺得點為之 content farm？反問

：屌，你睇開嗰啲乜鳩嘢「壹讀」、「每日頭條」咪 content farm 囉柒頭 讀心術

：你又知我嘅資訊源自𠵱啲 content farm？我嘅資源源自 Dr. Erickson，你 Google 都 search 到 反讀心術

：見你 post 啲嘢咁柒就知你睇開 content farm 啦 扭曲

：先假設一個人 post 啲嘢係你所認為嘅「柒」，佢就一定係睇開 content farm？ 糾正因果錯誤

：唔同你嗌，總之 NLP 就係偽科學 省略

：從來心理學都唔係唯物科學，而係經驗學，你講嘅科學係咪指腦神經科學？另外 NLP 只係將幾個心理學大師、語言學專家嘅理論結合，包裝成一套課程 / 系統，所以如果我單純攞 Dr. Erickson 嘅 Milton Model 嚟講，咁又算唔算係偽心理學？ 反省略

：唔知你講乜鳩，總之你連垃圾都不如 一般化

：既然一件垃圾肯同你理性討論咁耐，你係咪應該視𠵱件垃圾為珍寶？引述 + 承接 + 反扭曲

。。。

學到野

LM

不過為咗支持連登仔可以更成熟學識「洗腦」而達到佢哋嘅正面目的（爭取民主自由），本窮狗會講多少少點樣可以加強「洗腦」嘅效果

其實如果鍾意用 Milton Model 洗人腦，要先了解 Milton Model 嘅關鍵唔係嗰啲技巧，而係喺咩嘢腦波狀態下用

Milton Model 係一種騙子嘅語言技巧，當然你喺條友正常腦波下用，都會發揮到佢嘅效用，只係效果唔持久。（例如你想洗一件冇腦廢老由藍變黃，可能變黃咗一星期又變返藍）

要達到好似騙子咁發揮最大嘅洗腦，可以嘗試喺被洗腦者以下狀態下落手：
1. 啱啱瞓醒 / 啱啱瞓梗覺但未瞓著
2. 傳銷式疲勞轟炸（Information Overflow）
3. 傳銷式人群壓力
4. 令當時人突然極到恐慌
5. 當時人感到極度平靜

目的就係要當時人處於 alpha wave 狀態，閂咗佢個 critical thinking system，然後利用 Molton Model 下達潛意識命令

如果該藍絲廢老一早俾藍絲嘅 Milton Model 洗腦，我哋可以相反喺當時人正常 beta 腦波下一斷用 Meta Model 反問佢，糾正佢藍絲嘅錯誤價值觀，一樣可以達到藍變黃嘅效果

簡而言之
Milton Model 喺 alpha 波下用
Meta Model 喺 beta 波下用
同樣可以達到改變信念系統嘅效果

家吓真係要多啲呢啲技術post
就算唔明或者唔同意都可以傾吓或者思考吓

本人嘅八字係「偏印」型人，所以論吸收知識、學習能力可能會比其他人強

但如果講到發揮技術嘅能力，可能我會比其他人弱，但希望幫到啲「食傷」勁嘅人學咗然後發揮出嚟

重要!

理性思考 好文
可惜部分兒登仔係唔會睇

例子
連登不停標簽啲女人係雞
一般化

咁講喎
對五毛一樣無用
因為佢地只係負責哂大家時間心機

咁我哋要 study 吓係咪所有女人都有個「屄」價先

如果可以 plot 到一個「屄」報價表嘅 normal distribution

咁就可以證明大部分女人都係雞，但都唔可以證明所有女人都係雞

同埋點定義雞？收兵攞著數嗰啲又算唔算係雞？

Facebook Youtube 等等大數據社交媒體
係好大問題 佢永遠過濾左啲信息 你想睇既 你click得多既
令到人接收信息單一化
係洗腦工程既幫兇
我試過用FB follow黃藍兩邊既page
但慢慢會只係show黃既post
反之亦然
當腦殘藍 唔用腦 剩係接收單方面信息
最終只會變為深藍

寫得好好